\begin{figure}[H]
\flushleft
\vspace*{-\dimexpr1in+\voffset+\topmargin+\headheight+\headsep \relax}
\hspace*{-0.3in}
\hskip-\rpghmargin \relax
\includegraphics{_img/1_Personaje/3Brujo}
\end{figure}

\subsection{Brujo}
\rpgart{t}{_img/1_Personaje/3BrujoT}
\thispagestyle{customempty}
\rpgquote{Algunos dicen que la brujería es la fuente de los mayores problemas de Azeroth… sin contar a los gnomos.}{Paul Mafayon}

Mientras que la mayoría de héroes solo ven muerte y destrucción en los poderes demoníacos, los brujos ven oportunidad. La dominación es su objetivo y han hecho de las artes oscuras el camino para conseguirlo.

Estos voraces hechiceros invocan esbirros demoníacos para que luchen a su lado, comenzando por diablillos y ampliando su conocimiento hasta poder añadir a sus filas seductores súcubos, leales abisarios y temibles manáfagos. Con este ejército personal, destruyen a cualquiera que se interponga entre ellos y sus oscuros deseos.

\subsubsection{Información de Clase}
Los brujos incineran y destruyen a sus enemigos, debilitándolos con atroces enfermedades y magia oscura. Generalente, estos taumaturgos son físicamente débiles y están desprovistos de armadura, por lo que los más astutos dejan que sus esbirros se lleven el grueso de los ataques enemigos para salvar su propio pellejo.

\subsubsection{Rasgos de Clase}
Todos los brujos poseen las siguientes características.
\begin{rpg-list}
  \item \textbf{Armas disponibles.} Bastón, dagas y espadas de una mano.
  \item \textbf{Tipo de armadura.} Tela.
  \item \textbf{Dado de Aguante.} D4.
  \item \textbf{Rol en combate.} Daño.
\end{rpg-list}

\subsubsection{Escuela de Magia}
Los brujos usan la energía oscura y corrupta que hay en Azeroth conocida como la magia vil. Esta escuela de magia se enfoca en el ataque a través de maldiciones en forma de pestes y ataques internos difíciles de detectar, del poder de los demonios que residen en el vacío abisal y del fuego vil o las sombras.

\rpgart{b}{_img/1_Personaje/3BrujoB}

\subsubsection{Especializaciones}
Aunque todos los brujos comparten el dominio de las artes demoníacas, sus diferentes talentos y filosofías han resultado en las siguientes especializaciones:
\begin{rpg-list}
  \item \textbf{Aflicción.} Algunos brujos disfrutan corrompiendo mentes y haciendo agonizar almas, dejando a sus enemigos en un estado de tormento que les llevará a su eventual ruina. Hasta los guerreros más veteranos sucumben al ver su vitalidad ser absorbida.
  \item \textbf{Demonología.} Se denominan demonólogos aquellos que recolectan las almas de sus presas y usan esa esencia vital para traer del Vacío Abisal todo tipo de abominaciones que someten a su voluntad.
  \item \textbf{Destrucción.} Otros brujos prefieren lanzar en combate vertiginosas descargas de magia vil, de fuego, de caos y de sombras contra sus oponentes. Con su poder, estremecen sus almas y hacen arder sus cuerpos. No necesitan muchos motivos para desatar el caos y son felices con la destrucción.
\end{rpg-list}

\subsubsection{Fragmentos de alma}
Para lograr desatar todo su potencial, los brujos se alimentan de almas, que recolectan de sus víctimas mediante objetos mágicos o hechizos y almacenan en Fragmentos de Alma.

\begin{figure}[H]
\includegraphics[width=2cm]{_img/1_Personaje/3BrujoFragmento}
\centering
\end{figure}

Consumiendo un Fragmento pueden sumar un bonificador a su tirada de Lanzar Hechizo. El poder que concede dicho Fragmento dependerá del nivel de la víctima, tal y como se indica en la tabla.

{
\sisetup{parse-numbers = false, input-decimal-markers={-}, output-decimal-marker = {\text{--}}}
\begin{rpg-table}[YSY]
\rowcolor{commentblue3}
\threetableheader{Tipo de Fragmento}{Nivel}{Bonificador}
  Inferior                    & {1} - {3}        & +1 \\
  Común                       & {4} - {7}        & +2 \\
  Superior                    & {8} - {11}       & +3 \\
  Soberano                    & {12} - {15}      & +4 \\
  Legendario                  & {15+}            & +5 \\
\end{rpg-table}
}

\thispagestyle{customempty} %Quitando la enumeracion de la pagina 3

\subsubsection{Piedras de Salud}
Los brujos pueden consumir Fragmentos de Alma para crear Piedras de Salud de aspecto jugoso que al ser exprimidas curan a su portador. Estas piedras de pura magia vil se crean en un ritual de al menos 10 minutos. En cada ritual se pueden generar varias piedras, pero por cada una gastará un Punto de Maná.

\begin{figure}[H]
\includegraphics[width=2cm]{_img/1_Personaje/3BrujoPiedraSalud}
\centering
\end{figure}

La potencia de estas Piedras depende del tipo de Fragmento.

\begin{rpg-table}[YY]
\tableheader{Tipo de Fragmento}{Curación}
Inferior      & 1D4   \\
Común         & 1D6   \\
Superior      & 1D8   \\
Soberano      & 1D10  \\
Legendario    & 20    \\
\end{rpg-table}

\rpgart{t}{_img/1_Personaje/3BrujoT2}

\subsubsection{Hechizos de Clase}

\begin{rpgSpell}{Transfusión de vida}{Hechizo de Sombras Libre de nivel 1.}
  \setRpgSpellProperties[
    cost=1 Puntos de Vida por cada Puntos de Maná.,
    target=Personal,
    specialization=Demonología
  ]
  
  El brujo puede sacrificar una cantidad cualquiera de PV y convertirlos en PM.
\end{rpgSpell} 

\begin{rpgSpell}{Drenar alma}{Hechizo de Sombras Canalizado de nivel 1.}
  \setRpgSpellProperties[
    cost=2 Punto de Maná.,
    target=Único,
    range=30m.,
    duration=Hasta 5 rondas,
    components=Gema o artilugio que pueda almacenar el alma del objetivo,
    specialization=Aflicción
  ]
  
  Drena el alma del objetivo, provocando 1D4 de daño por turno. Cada dos turnos, capturas 1 Fragmento de Alma en una gema. Si el objetivo muere, obtienes  2.
\end{rpgSpell} 

\vfill
\columnbreak

\begin{rpgSpell}{Aliento inagotable}{Hechizo de Sombras Instantáneo de nivel 1.}
  \setRpgSpellProperties[
    cost=Gratuito / 1 Punto de Maná.,
    target=Único,
    range=30m.,
    duration=Indeterminada / 15 minutos,
    specialization=Demonología
  ]
  
  El brujo puede canalizar las energías demoniacas para contener la respiracion de forma indeterminada. Este hechizo puede extenderse a cualquier número de aliados, gastando 1 PM por cada 15 minutos y compañero.
\end{rpgSpell} 

\subsubsection{Talentos}
Todos los brujos pueden escoger uno entre los siguientes talentos:
\begin{rpg-list}
  \item \textbf{Corrupción}. Lanza maldiciones con ventaja sobre cualquier objetivo que no tengan un modificador de Sabiduría superior a 1. También tiene ventaja para las tiradas de daño de hechizos de drenaje sobre enemigos afectados por algún efecto mágico negativo.
  \item \textbf{Piel demoníaca}. La piel del brujo muta ligeramente y adquiere un aspecto demoniaco, obteniendo así un modificador de +2 en Defensa y cambiando su Dado de Aguante por un D6. Además, los demonios lo reconocen como uno de los suyos y nunca lo escogerán como objetivo a menos que los ataque o que superen un control de Sabiduría de dificultad 10 $+$ Nivel de brujo.
  \item \textbf{Enlace de alma}. El brujo gasta 1 Punto de Maná para que su esbirro reciba en su lugar la mitad del daño recibido. Cuando el brujo asesina a un enemigo tras haber obtenido en la tirada de daño más de la mitad del daño máximo del hechizo, su siguiente invocación se puede lanzar como conjuro de un turno y cuesta la mitad de maná.
  \item \textbf{Incinerar}. Aunque el enemigo resista un hechizo de fuego del brujo, sufre la mitad del daño (redondeado hacia abajo). Siempre que el daño de un hechizo de fuego sea letal y supere al daño mínimo por más de 2 puntos, reduce a cenizas a su enemigo.
\end{rpg-list}

\begin{figure}[H]
\includegraphics[width=8cm]{_img/1_Personaje/3BrujoEscudo}
\centering
\end{figure}

\cleartoleftpage
